Kährist Peter Raig tulli ette ja kaebas Carl Pillbergi pääle et tema on Pillbergile 3 rub 30 kop. mõistetud raha Kükka kõrtsis äramaksnud, kus Peter Nikopensius juures oli. Nüüd on aga tema kogukonna kohtule lasknud minu käest uuesti see raha 3 rub 30 kop siseriisu seeparast palun et tema käest see 3 rub. 30 k. saaks minule tagasi mõistetud ja teda niisuguse petmise eest trahwitud.
Karl Pillberg wastab see pääle: Minule ei ole Peter Raig käest kopikutki seda mõistetud raha kätte saanud. Üks kord Kükka kõrtsis ütles kül Raig minule, kui mina ütlesin et minule raha ei ole: "Laina minu käest."  Aga mina ei wõtnud tema käest kopikutki.
Otsus.   Tullewaks kohtupääwaks Peter Nikopensius ettetalitada.
